【五日四夜】【人車合一】加拿大洛磯山脈之旅

講明先，我呢五日所去嘅景點同行程僅供參考，我絕對唔建議大家跟住我黎行。原因之一係呢個旅程完全唔係我plan嘅，我淨係負責揸車同食曬啲餸，我都係當連登係facebook記錄下嘅姐。

相就好多都係用部nexus 5影，鏡頭已經裂鳩咗，質素差啲多多見諒。有咩問題隨便問，答到就答。

仲有，譯名我都係靠wikipedia同google map，所以大家有咩指正，我無任歡迎。

我前幾日有啲親戚黎玩，佢地好想話去rocky mountains打個圈，咁一場黎到，兩老就梗係帶佢地去玩啦。五日冇理由要我老豆揸足全程架嘛，來回千幾二千公里好傷神，我老母就夾硬拖咗我落水。。。孝子如我點推啊，死死地氣應承咗。

我地嘅行程大約係咁：

D1：Vancouver -> Kamloops -> Golden
D2：Golden -> Lake Louise -> Calgary
D3：Calgary -> Banff -> Canmore
D4：Canmore -> Columbia Icefield -> Revelstoke
D5：Revelstoke -> Kelowna -> Vancouver

I repeat，on9行程

揸到仆街（我），跟住停一陣，跟住又揸到仆街（多數都係我）。

Anyway，出發

九點鐘出發，第一程係我老豆揸，我就爭取時間補補眠。訓咗一陣（個幾鐘），話咁快就到Hope。Hope係Lower Mainland（低陸平原）嘅最東端，過咗就係Hopeless開始進入Cascade Mountains

距離Kamloops（甘露市）仲有二百幾公里

我地大多數都係揸Tran-Canada Highway（橫加公路），顧名思義就係一條橫跨加拿大嘅公路。雖然如此，呢條【公路】並唔係聯邦政府管理，而係各省自己管理，所以喺每個省都係唔同名，例如喺BC同Alberta等西部省分就會叫Highway 1，而東部就有其他名

好沙塵

揸車揸到咁上下，係時候落車入油同揸揸水

咁somewhere else唔係真係somewhere else嘅，呢度係Dogwood Valley

廁所奇遇，睇真啲原來好貼心，由左起分別係condom，鹹相，偉哥同ky。不過係我就擺返兩部賣飛機杯啦

大家去完洗手間就到我坐駕駛座

揸咗一個鐘，前面塞車，啲人仲要落曬車。後尾先知前面加固緊啲山坡，單線雙程行車緊

BC省有差唔多二百種蝴蝶，恕我孤陋寡聞，真係唔識係咩蝴蝶

由於我揸車嘅關係，我地fast-forward到下一站，Kamloops Costco！兩點幾，又是時候入油同醫下肚

Gas price: 136.9
Mileage count: 252km

黎Costco係得hotdog食，唉是但

狗食指數：5/10
條腸好能鹹，不過$1.5就算你啦

下一手當然比返老豆揸啦，左邊就係Kamloops

訓訓下，比我見到Last Spike個景點仔，大家又係落車影相嘅時候

Last Spike係加拿大太平洋鐵路連接卑詩省同東面其他省分嘅最後一口釘。喺1885年見證住太平洋鐵路嘅完工，亦都係實現咗聯邦政府對卑詩省加入加拿大聯邦嘅承諾。

當然最後一口釘就梗係象徵意義大啲啦，百幾年來都唔知換咗幾多粒釘啦。咁但係每年夏天都會有人噴下漆扮下野嘅，不過噴到咁我覺得就

冬天去嗰陣我都唔知喺度睇乜，隊長我看不到屎

睇完粒釘，又係揸車時間，呢次我地就直踩Golden。呢度已經係Rocky Mountains嘅範圍，所以後面啲山都係洛磯山脈之一

Mileage count: 447km

未update之前大家可以睇下其他19野

已完，又係加國，不過係行山post

兩年前爛咗尾，你當我淨係去咗Scotland啦

G持

爛尾?

宜家香港水深火熱，國難當前，點有心機打文啊 等下啦

我都揸過車行呢個旅程, 不過只去到BANFF 同LAKE LOUISE
揸到HIHI
BANFF 同LAKE LOUISE 係靚的

無update左幾日

幾年前揸過去Banff Jasper玩咗幾日 覺得Moraine Lake仲靚過Lake Louise

前幾日經過Jasper嗰陣先啱啱落完雪

好快有

Day 2

間野原來係間法院

第一手就梗係留返比老豆揸啦，我就繼續訓

呢啲山路唔開山劈石都過唔到，真係前人種樹，後人乘涼；前人鋪路，後人揸車。。。

進入Yoho National Park（幽鶴國家公園）
題外話，我覺得呢個譯名拍得住Yosemite譯優勝美地，雖然個名係九唔搭八

隊長我看不到屎。。。
All vehicles proceeding on this road require a valid National Park vehicle permit
由於入咗國家公園嘅範圍，所有車都要買飛，或者有張通行證。而啲貨車啊嗰啲穿過國家公園範圍都要申請permit。

好似呢張

是日第一個景點：Emerald Lake
Supposedly 嗰湖係好撚藍，不過相機唔爭氣。唔緊要，回程嗰陣都有經過，而且有單反加持，大家等等

湖邊有幾間lodge，唔洗審肯定貴到仆街啦

基本上個個公園，唔理國家級定省級嘅，都係唔比玩無人機，一定係有啲撚屌做壞曬規矩

有個trading post仔賣下紀念品同租船。一個鐘七十蚊加紙，圍起四舊水港紙，一頸血

左手邊就係間trading post，過橋就係啲lodge，成個Emerald Lake就係咁上下

On the way out離開Emerald Lake，歡迎大家黎到Natural Bridge

背撚曬光屌你老母

借用下人地嘅相，真係有條橋架
Source：jstottphotography

有條橋，點會冇河呢？呢條踢馬河顧名思義就係當年有條傻西瓜比隻馬踢咗落河，連帶附近個隘口都叫做Kicking Horse Pass

條河成日望落去都係好濁咁，係因為有大量嘅石灰岩同埋唔同嘅沖積物

離開Emerald Lake同Natural Bridge，我地繼續向東行（姐係轉左）

一路都係崇山峻嶺

比動物行嘅天橋

由於時間嘅關係，我地已經黎到是日景點二：Lake Louise

真係同大家講係要黎下，最好就冬天同夏天都黎一轉，兩種唔同體會

不過預咗係會咁

山風凌厲，將湖面嘅冰吹到呢邊岸

影咗兩張相之後，老豆同我講原來午餐係喺間酒店high tea？！話係班親戚請下我地

狗食指數：0/10

五星級酒店high tea啊大佬，好似好high class咁，又煙三文魚又龍蝦。幾好食之餘仲好撚飽，邊度狗食？

食完就梗係行下鬆鬆腳，巧遇花鼠明星俱樂部真鼠版，好肥好撚cute

呢個角度就藍好多

呢個角度又唔同色，好難捉摸啊

Day2待續...

coquihalla前兩日都落完雪，六月飛霜啊

好老實講Lake Louise係勝在方便，你揸車一落車就見到。我前兩日去Joffre Lake個景差唔多，不過你要行兩三個鐘山先享受到個景

唉 好想去返次
其實係咪租車去到Alberta飛機返好啲

上lake louise的話飛calgary會近好多

個high tea 好hea

其實唔知點解好飽肚

Mount Rundle

行完Lake Louise我地就繼續向東行，喺大約50公里嘅路程黎到Vermilion Lakes。有咩睇？冇啊，老豆話座山好出名咪停低影下相

跟住我地馬不停蹄就直踩Calgary，落到去都七點幾。圖為Calgary Tower

Errrrrr

又係落唐人街食野，見到西茶啲friend

好名好名

黎到唐人街，點會冇國民黨黨部呢？

不瞞大家，今次咁遠水路黎到，其實係蔣生吩咐落叫我黎呢邊睇睇場，你估溫哥華陳浩南就淨係睇溫哥華

我其實唔係好明點解 1st Street South-East係中乜春？

狗食指數：n/a

我都唔記得好唔好食，四丸麵，正正常常啦

Calgary啲油平撚過水

第二日就係咁上下

多謝鞭策，放工就出po

等更新
我以前都喺calgary留過八年，九月去返去入山區睇靚景

Alberta啲油係好平 成日都係90幾